大家通常幾時讀master？

大家會degree grad完就繼續讀？

定係做幾年嘢儲吓錢先？

讀part-time定full-time？

同埋會唔會讀返同degree相關嘅科？

Grad 完唔/搵唔到搵工做既時候讀

即讀
之後無論決心、時間分配、精神體力
都唔係咁易應付

打算直上PhD 跳過 master

如果係parttime就儘快讀，出來做野之後習慣左返工放工既生活模式，突然變成放左工仲要返學，放假又要做功課，平時既生活模式過得越耐就越提唔起勁報名

我自己係出嚟做幾年野先讀

不過都想分享下自己所見所聞

身邊有幾個朋友都係一grad即讀，通常呢啲都係讀返同科Master

但問題係佢地長遠未必想做返呢科既野，想轉行
又或者做咗一兩年野先知有更適合依家工作既Master programme
感覺上狗衝讀Master未必係最好既選擇

除非搵工或者考牌要求Master degree，否則都係慢慢睇清楚先讀最好，十幾萬都唔係一筆細數目

當然如果你經濟環境好，覺得有精力想一氣呵成衝埋個Master就另當別論

俾我揀就出嚟做幾年嘢儲錢之後再讀full time master
最好去外國讀，順便移民

唔讀

research另計啦

Prof都唔太中意收MPhil

依家讀master 真係貴,仲貴過外國讀,我2004 年讀,當時用埋持續進修基金個一萬,total cost 6 萬左右

宜家呢個環境一定係最好啦

同意...但係啱啱畢業無錢

真係要好大嘅決心
習慣係一件好可怕嘅事

你點解會做幾年嘢再去讀嘅？係因為要升職，定係自己興趣？

咁你讀pt or ft?

係讀就趁早

3x 歲先讀
辛苦就唔係真係好辛苦
但就真係覺得年紀，家庭，工作 .... 之外，再加埋讀master 真係一個身心負擔

返工太悶唔想浪費時間所以讀

我覺得30歲前完成最好
30歲打後就全力打拼

高GPA係有優勢
但重點係有老細收同埋適合做research

both

I see 巴打有讀過/讀緊？

最好搵到公司肯sponsor
慳慳埋埋都幾多錢

第一讀ug嗰陣屋企環境唔好，要養家
呢一兩年屋企穩定返，自己又儲咗錢（個數fullpay讀有突）所以想讀返Master

第二ug讀既野同返工做既野好大分別，加上對自己做既野有啲興趣，所以想讀Master扭一扭正條路兼拾遺補漏

第三今年開始UGC有Tpg既有條件資助計劃，所以一收到風就即刻報，Offer已袋

打算pt慢慢讀

我嗰行讀Master算係可有可無，因為it/vendor Cert先緊要

宜家無錢有家人
將來太忙你無時間讀架 但唔讀你就好易foul out

又唔一定要即讀既

做一兩年野先讀我覺得ok

30歲之前完到就ok

唔好咁諗呀，你到30 歲唔會夠後生黎

我讀完degree就上master

以為個post自己出

唔得呀，份工放8:30 pm 係日日 唔會有日唔洗 點返學

咁呢個要睇人

我係用6/630放工做標準

6/6:30 嗰d 就讀乜都得
我星期六都要返，一係master 2.0 gpa , 一係俾老世炒.
做銀行做到8:30 pm 係應份

通常肯畀都會綁你兩三年
resign要畀返錢

有時份工有長短週仲慘

請半日AL 上 我都係咁

一畢業 即讀Distinction Grad工程consultant

岩呀，做左幾年野再讀睇法會唔同
雖然pt 讀幾辛苦但會爆發好多潛能出黎
時間管理係最難一環

Taught master 定mphil 呀
同埋你讀黎做咩

但如果bba grad, 係咪讀其他會好D, eg it or data science

邊有咁多AL , 一星期夜晚兩堂

我成日叫我男朋友做 master

唔一定每一堂都要上？我請頭一兩堂跟住中間一兩堂，最尾一兩堂睇吓你有幾大決心嘅啫

極之同意

香港Research degree免學費喎師兄
仲有studentship

如果因想轉行去讀msc，唔好浪費錢讀
除非同現職有關先好，例如幫公司睇開數據/project同大數據有關 去讀data science咁就work
我自己唔係IT畢業但入左行先去讀番
讀完可能第一次升職會睇，之後都冇人理了
更唔好提拎A定拎D

出嚟做咗幾年嘢先讀pt master
讀咗一年 嚟緊yr2
都仲係好唔慣
讀書真係occupy咗好多時間
放工之後上堂 嚟緊又實習
但係畢業有個牌 都係要死死地氣讀

本身文科出到黎難搵嘢做想讀個master 但係唔知讀咩科好
好煩惱

想做乜野先

想轉行唔一定要讀Master

尤其非專科想轉專科，有陣時HD可能仲好
HD快靚正

各位大學生，善用不推文唔該哂

50

求下大家唔好放棄12位送中手足！！！

12手足包括XGU,公大學生，你唔係唔簽呀嘛？

不推ok?

唔理升職，有餘力既話讀咗先冇壞

要讀同現職有關就真

唔讀。
用d 錢買tesla

因為本身major係讀外語所以想做翻譯 但而家又肯定唔夠料做
見到有啲乜乜研究嘅master科都幾好 但應該讀完出黎冇咩分別

做一年野
上哂手又儲咗錢就去讀part time
但係日頭返工夜晚返學真係好辛苦

Grad完直接mphil
每月17-8k 做research

你指日本研究呢啲MA

我個人覺得呢啲master你當興趣會好啲

acct major讀master係咪多餘？好似 grad咗入到big 4 考咗牌就得

28 歲畢業，讀得辛苦但係覺得值得。
想讀就去馬，係歐洲讀好既學校其實唔會比香港貴好多，用一/兩年時間開眼界都幾抵。

同做acct既朋友傾開

呢行唔使讀Master
而佢都好反對讀Master，因為唔cost value唔成正比

對比2004/2009 Master整體學費加咗好多

學士畢業直接升上去
早一年讀 早一年搵多d
學費反正都係同一條數

過來人
想讀就及早讀
價錢年年升

中學同副學位就認同畢業直上讀Degree

ug上pg就未必

諗起都癲
以前pt讀degree死頂兩年
人都短命幾年 放工仲要急急腳衝去學校
又餓又眼訓
餓起上黎食個包先番 就更加眼訓
真係好似落地獄咁

做左幾年野 而家又迫住讀master
死好命撞岩呢段時期online番學
可以一炮過讀既話 我覺得最理想都係畢業即讀
已經唔係習唔習慣既問題
體力同腦力都係一日差過一日

讀完學士都25歲，得pt 工作經驗。
應唔應該上master 定做下野先

做左野兩年讀
公司比錢
出年差2-3個sem就讀完

讀黎做乜
要自己比錢更加唔好讀
如果好似某d醫療職系，升職要有master就需要讀
如果做commercial, 真係建議留返d錢買股票好過

degree同master完全係兩回事
master絕大部分都係10科

degree就算topup都講緊十幾廿科
唔ft讀會好辛苦

老細話有master先升你果陣

睇你ug讀邊科做邊行，同埋屋企環境

屋企唔洗憂柴憂米，但又唔係特別有錢。
Ug 社科

咁都係慳返啲錢唔好讀算
翻譯嘅話都可以諗諗嘅

兩睇
唔係特別有錢可以做一兩年野先決定

當你唔使畀家用，一年儲1x-2x萬應該唔難

到時手頭上鬆動啲ft定pt讀都得

好過啱啱畢業又欠一大筆債

mphil 好似係43000一年,再有RA做

我都係咁諗但係諗緊如果畢業變失業的話好唔好去讀master，之後做ibank

究竟其實有幾多人係會攞到全額獎學金

已經唔洗比42100咗兩年
Studentship 上年17k多少少

做咗差唔多一年野
依家都諗緊讀唔讀Master

畢業就即刻讀, 愈後生讀愈輕鬆, 老左就無咁挨得
我本身屋企好窮, 大學免學費, 加上有獎學金同返pt, 畢業已經夠錢上master, 所以最好大學果時開始儲錢

Grad即讀
利申:搵唔到工

Gay

有咩慘得過自己想讀個科得full time可以讀，想讀就要辭職

做咗一年嘢讀

我太老啦,所以唔知

讀degree 前，讀定個master 打左底先

至少都要3.7gpa ?

正有咁既打算

絲打讀咩科有牌？

想知除左護士社工
邊科master讀完有牌？

利申：文科想轉行

美國起碼都4-50萬未計生活費

30歲前讀完PhD就話啫

Research唔係個個岩讀

移民讀

PhD同Taught Master唔係中學同小學既分別
冇得咁比

Taught Master定位係職場進修，幾多歲讀都唔嫌遲
只不過30歲打後好多時Career path都定咗，多咗好多經濟負擔同考慮
所以先建議30歲前完到

而PhD條路，基本上你唔係讀住上，你根本冇門路入去做research
而且揀得PhD，根本唔會經歷degree畢業出嚟做野再進修呢個方向

同意

master重點係networking

讀黎移民最抵諗

非理科背景去讀，非常tough

咁好睇你做咩
多數肯咁比錢你多數睇重你或者公司本身好
有D直情送你去外國讀MBA, 個度隨時成5/60萬

讀翻做野果科輕鬆Grad

做幾年野先啦

我都諗緊，但本身讀BBA,唔知轉咩科又適合移民

似係public health

中醫

英國BNO移民讀

IT，寫程式最易

言語治療

想問下degree非bba 完全冇關係 可唔可以讀bba master😂

Taught Masters are for pussy
香港來講根本就係重新包裝undergrad
用兩年重新教多次 學位商品化

去邊讀都唔係重點，重點係讀咩科

我男朋友係programmer佢undergrad係CS,我本身都話想讀IT , 但佢恐嚇我...佢話「你估做it真係咁易架？唔岩你架！」
但我呢排開始自學Java,又唔覺得真係咁難

讀嚟為咗乜先?

大學畢業就出嚟做嘢, 儲錢還loan同去working holiday好過

如果係為咗搵錢, 要讀書都係去考牌/專業資格, CFA, CPA, CEng之類

如果係去外國讀, 就去澳洲/英國, 之後仲可以留低搵工

唔好係香港嘥錢讀master咁on9

我向美國識既大陸人，為左留向美國移民美國
本身係讀文科既，都含住眼淚去讀出黎，之後入到Amazon做

你肯付出同sacrifice好多野，係可以的

但真心艱苦而已

免費可以考慮

我就覺得咁樣反而唔錯

唔係個個出嚟做野都會做返本科既野

e.g.讀電機但出嚟做BS野，又或者入it公司做P仔/networking但慢慢上去做Project man或者Product man

有Taught Master呢個階梯可以扭正條路
補充返相關知識

讀本科Degree又讀本科Tpg如果讀返同一樣野不如唔好讀

要專要high lv有MPhil同PhD

degree畢業完即讀master有好多公司/老細都係當你degree畢業, 人工同做既野會一樣

UG本科個field咁闊
好少聽PG會揀返exactly一樣
特別係做research

Programming同起System兩回事嚟既

Agger
我正正想靠taught master黎扭返正條路

可唔可以講多少少，唔太明

香港免費都唔好嘥時間去讀

人生有幾多個十年? 你用最黃金嘅20-30歲去讀個香港master?

想去，讀咩？要academic referee既去左個唔關事既field得唔得？

佢話讀唔難，係做野難喎佢話我唔啱呢行喎...因為我男朋友搞緊移民，雖然我都係用spouse visa跟佢過去，但我想讀d professional 既去到會易d搵工...佢就叫我去到當地讀個child care既diploma..

你學寫programming都係幾個loop
起system寫software講緊多人協作（尤其轉咗幾手既project）、要滿足客既要求（隨時變）同時間、成本同budget既問題

剩係呢點已經好唔同

一定唔會讀

哦，我都知，佢平時講好多呢d野俾我聽

即讀
覺得自己做左野冇咁多精力又冇耐心去讀

其實你上咗手都可以試下去見p仔工睇下自己適唔適合做it

你男朋友都係畀意見你啫
唔一定要跟

最緊要份工啱自己

有乜問題?邊做邊讀

睇你係邊種人

既然講Master順便喺到賣下廣告

2020年開始UGC會對指定Tpg既local學生提供有條件資助（目前已知條件係cgpa keep住過3）
下年既名額會比今年多一倍

學費160k或以下既tpg master可以4萬2就讀到個Master

可以入嚟睇下有冇programme啱心水

至於難唔難拎到就要睇嗰科多唔多人爭
有啲科少人爭到2nd low都有offer

雖然唔知自己過唔過到3，但都希望香港人可以盡拎屬於我地既資源

今年25

岩岩完左3年Part time degree
岩岩Part time Master收左

利申工程狗

做幾年嘢 儲返啲人脈 睇下自己對咩範疇最有興趣先決定讀都唔遲 有啲科做咗嘢有咗practical啲嘅知識先讀會無咁吃力
Master同bachelor 唔同 比較著重independent study 所以要真係有興趣/有恆心先會成日俾時間去睇readings lecture教你嘅嘢就會相對上少好多
同埋如果要寫disseration 嘅話 多啲人脈都會對你有更大幫助 depends on你讀咩科
當然目的係移民或者份工需要你學歷高啲就另計啦
利申UG畢業就走咗去讀master

唔上堂未必fill in 到d notes . exam pk

讀完degree 唔係 Mphil 係taught master已經係R想讀 唔想咁快做野

最好一定係 做咗兩三年野 Around 25歲上下 結婚前 再走去讀個pt master

有牌master 另計

香港讀master 入唔到ibank 但香港讀平

知唔知 可唔可以拎到獎學金先讀

大公司d 閪HR 有record

應該唔得，因為我都係有offer先有得報

同一撚定要移民咩 真心傻
就係唔會移民返咗香港

其實香港讀完再移又得

其實無野係定死既，搵自己喜歡既做咪得囉

做多幾年野，知道自己中意啲乜，興趣喺邊先決定讀咩科嘅master.

degree畢業後幾年我都仲係一舊屎，唔知自己想點，呢一兩年轉左公司，睇倒條path，即報master有offer. 時間係自己 arrange，襯呢一兩年旅行又無得去，唔好浪費時間

你 fresh grad即讀係可以，不過出黎做野又係另一個世界，可能做嘅同你讀嘅又唔同左

學下foreign language

要睇有冇用，本身打算裸辭後讀，點知裸辭無耐就搵到工

做IT係適合咩性格既人做？

咩係老細？

你跟/打算跟既Prof

起碼要肯捱

預咗要OT

點解啲外國既博士生可以長期係香港既？

22

正啊

如果degree 同埋工作 都同想讀個個master唔關事

申請難度大唔大

其實只要收咗你你就可以申請

要寫PS同interview

部分programme要推薦信

如果你degree有幫prof做過野
或跟過佢team既項目
比佢覺得你有能力既
一般都會肯收你做佢phd

好撚叻喎工程狗
工程讀完master會加人工

phd大唔大機會畢唔到業？

點解你講到OT好似IT獨有咁, 我做銀行都O到九點十點

你過左Qualified Exam，又唔想成日傍住老細擦下佢
的確係唔駛成日係campus

呢個要睇你跟邊個教授
同你自己想做咩領域

畢就實畢到既 係幾多年姐😂
如果個prof係唔管事個種
然後你做既領域又同佢唔同 比唔到到idea你
咁你就自求多福了

咁平?

唔會不過 個個人都讀 頂爛市

如果係美國未必
真係會有人頂唔順退學

係呀

social work
唔考個牌基本上喺呢行冇發展

識兩個friend都讀緊sowk master
其實會唔會飽和
文科jj表示我都想讀

大家覺得讀cs好唔好讀埋master?

個人建議出嚟做一排野先讀
因為你唔會知出嚟會做邊個Post

it有分Sales、Project man、Product Man、Consultant、P仔

仲未計可能會做Networking、ecommerial、Data engineering

做一兩年知道自己想點行先再讀會好啲

正呀等我睇下先

中左就爽 42100真係抵到爛

聽到都覺得辛苦

bbQ topup 可以讀乜

Degree grad完做咗兩年嘢
之後過咗英國讀master再搵到工留低

可以咁嫁??? 點做倒

咁好 ching咩科
利申 啱啱升UG Year1諗緊讀唔讀PG

PhD不嬲都可以由bachelor直接上

本身讀書好叻prof又睇中你就做到

PhD=起碼5年廉價勞工
MPhil=兩年廉價勞工

邊有咁快飽和啊有frd讀完hd都即刻有人請，放心啦

如果讀完做到prof都幾好啊見過最後生30幾歲做到assistant prof

叻人去私人市場做十幾年應該人工唔會少過assistant professor
都未計十幾年時間可以累積嘅收入

不過好有心做research咪幾好

Below 10% 係囉
有90幾%仲係個field浮沉緊，去左industry，轉工（見過有保安、賣保險，賣樓，賣機，賣藥；當然都有好啲嘅，做左老師）

不過話時話
如果phd去做中學老師會唔會over qualified

淨係聽過校長副校長會讀phd我都想知中學老師讀完phd會唔會高pay d

係咪係個list入面d program先申請得？
姐係如果我想讀master of cs 我一定要報中大or城大先得？

係
呢個係今年既list
唔知今年會唔會加

我個prof 27 lecturer 30 assistant professor

Tpg都有資助? 唔係grant loan個隻

只限指定Programme

暫時選擇唔係好多
希望之後會多d

最好就係本身你對個Programme有興趣
唔好為資助報

我未有呢個資助既時候已經報過一次

點先為之完成博士學位

唔會
教師係跟point跳

Master :mechanical engin

睇你讀咩master
business 果邊覺得有工作經驗比較好

除非你英美名牌大學master 唔係對入ibank 冇幫助
考cfa 仲好

agger
有時UG 出黎做d 野好專
但升升下升到一個位，你做既野或者manage 既範圍就會大左，未必只係自己專果範
可能就需要其他專業知識
但無理由走去讀second degree, self finance又唔係平，不如讀master

同問
BBA grad 想讀社科 係咪好難有offer

係香港讀黎把撚

我係 PT degree 畢業之後 隔一年讀PT master

要睇咩科。如果MBA呢類型30-34有工作經驗讀會較好

當你個心準備好既時候就去讀

同埋睇你為咩而讀

利申: 為興趣， 今年岩岩讀完 2年part time

一樣情況，又係UG社科。依家讀屋企都負擔到，但又唔知讀黎做咩，驚讀完出黎無咩用

飽和就應該未
讀完出嚟拎唔拎到個pay先係重點

到你決心係個行發展再讀